《大公》社評：七一遊行違法違憲抗中亂港應取締 (明報)

臨近7月1日，《大公報》發表社評，指民陣舉辦的「七一遊行」違法違憲、抗中亂港，應該取締。

社評題為＜歡慶回歸在維園 亂港遊行應取締＞，稱七一回歸21周年應該歡樂和慶祝，民陣卻要舉辦遊行「叫囂反對中央、結束一黨專政」、攻擊特首和特區政府、衝出馬路、還有一批人要到西環「中聯辦」衝擊等，「試問這樣明顯違法違憲、抗中亂港的『七一大遊行』，為什麼還可以年年舉辦而沒有被取締？」

至於香港各界慶典委員會將於7月1日下午在維園足球場舉行慶祝回歸活動，被指是打壓民陣遊行，《大公報》社評表示，維園不是民陣「專用」地方，反批評民陣明知慶委會已租用維園，卻提出要以維園球場作為「七一遊行」出發點，又不接受警方建議的集合地點，「民陣此種無理舉措，絕對是荒謬和不可以接受的」。

當日你們對被打壓的一群默不作聲
今日就到你們承受被打壓
已經無人能為你出聲

佢地會問本土派去左邊

成班街頭騙子點解警察唔做野？

當年佢地又去左邊

贖罪券姐

7.1 嘉年華式遊行都容納不下！

佢地有出現, 不過係出嚟譴責

玩檯底弄權咁多年
而家係連檯面都想完全控制埋
一早有人講咗
最後連簡單示威都會老屈你係革命行動
立埋廿三條之後
直情可以隨意將鬧政府嘅人收監
製造寒蟬效應
到時班泛民同支持者都無運行

二十三條來了
泛民乜都阻唔到
連遊行的號召力都消耗得七七八八

啫係代表國家俾泛民嘅任務終於完成

七一主題：取消香港關係法！

推

為求谷人數開始使橫手

仲有割蓆

年年七一泛民又做緊乜？